稱受打壓生意差 遭入稟追薪 中科指控「地盤工人亡 禮頓逼頂罪」

2018年07月07日

稱受打壓生意差 遭入稟追薪
中科指控「地盤工人亡 禮頓逼頂罪」

中科負責人潘焯鴻

【本報訊】曾公開證實禮頓工人在沙中綫紅磡站剪鋼筋的分判商中科興業，被多名工人入稟追討欠薪；中科解釋，自去年起因被港鐵剝奪投標機會，加上被惡意抹黑，導致工程量萎縮，需解僱600名工人，部份正由勞工處及勞資審裁處處理。中科新聞稿特別提到被扼殺生存空間，同系的中科華承建有限公司更被迫在一宗涉及蓮塘口岸工程的死亡事故中頂罪，惟無透露詳情；翻查資料，2016年中科華和禮頓因一宗工人死亡個案同被檢控。

記者：趙雅婷 呂浩然

■蓮塘口岸地盤前年有4名工人墮下，導致1死3傷。

中科被多名員工入稟追討欠薪，案件於勞資審裁處處理，其中兩名申索人分別追討8,100元及4.2萬元欠薪，審裁官下令中科需支付全數及部份欠薪。

中科昨發新聞稿回應，指自2017年起，沙中綫工程的過海隧道建造工程合約、會展站與西面隧道的建造合約，均被人利用職權剝奪投標機會，使其營業額由2016年接近3億元跌至今年估計7,000萬元，同期陸續解僱600多名工人，股東投入逾3,000萬元以支付薪金，惟其中一半人有薪金、遣散代通知金、以薪代假及強積金等糾紛，前兩部份大致已解決，最後一批67名工人的爭議正透過勞工處及勞資審裁處處理。

指禮頓拖欠7,000萬

新聞稿又指，以薪代假的部份正於高等法院排期上庭，強積金部份則因禮頓至今未把政府支付的部份轉交中科，正與強積金管理局協調，相信兩個月內可解決。中科補充，現時在紅磡站及蓮塘口岸工程分別被禮頓拖欠近3,000萬及4,000萬。

除了勞資糾紛，中科的新聞稿亦指，自2017年起，有人不斷向工程界宣傳該公司尋釁滋事，甚至虛構中科藉剪短螺絲鋼筋問題要脅糧款，更指「有人已聘用商業機構尋找黑材料」。該公司認為，種種做法是企圖壓制中科的生存空間，透過持續施壓阻止醜聞曝光，同系的中科華更被迫在蓮塘口岸工程一宗死亡事故上頂罪。

翻查資料，蓮塘口岸2016年11月有4名工人從高處墮下，其中一名尼泊爾工人死亡，禮頓及中科華同被勞工處檢控，禮頓今年5月在粉嶺裁判法院被罰款10萬元。本報就中科的指控向禮頓查詢，暫未獲回覆。

就被迫頂罪一事，民主黨立法會議員林卓廷稱，聲明中未見中科指控的詳情，而指控的事態嚴重，涉及妨礙司法公正，他希望中科能詳細交代，警方亦應主動接觸中科了解事件。

下一則
下一則
建制放生禮頓 插田北辰

禮頓缺席理由 「要專心寫報告」

港鐵：用廢料穩固土瓜灣站

禮頓地盤安全帶疑扣不穩

建制放生禮頓 插田北辰

沙中綫豆腐渣 監管制度全面崩潰立會促馬時亨 陳帆下台

係時候要還啦豆腐渣

政府leighton擺明仆街架喇
但你生意唔好關唔關事呢就真係睇定d先
都係唔好跟車太貼